工聯會港鐵工會：強烈譴責市民圍堵太古站 拒評警站內放催淚彈

工聯會港鐵工會：強烈譴責市民圍堵太古站 拒評警站內放催淚彈

工聯會屬下香港鐵路工會聯合會今午召開記者會，強烈譴責昨日市民圍堵太古港鐵站，並以粗言穢語辱罵前線職員，並指向管理層提出四大要求，包括譴責針對前線工的欺凌行為、及港鐵範圍內的示威運動會否違反港鐵附例。被問到為何譴責圍堵市民，是否認為市民圍堵比起警方在站內釋放催淚彈更威脅員工安全，主席林偉強表示，不會評論警方執法行為有否不當，強調「我哋只係做運輸」。

香港鐵路工會聯合會一行10多人帶同「員工不是出氣袋」、「維護打工仔尊嚴」及「反暴力 反欺凌 要和諧」等標語見記者。工會主席林偉強表示，近日受一連串的社會運動影響，前線員工受壓。他指出，而在昨晚的太古圍堵事件中，同事受到長達6小時的欺凌、辱罵及圍堵，工會對此嚴厲譴責。

林偉強強調，市民在港鐵的合作運動以及事件接連發生，使員工尊嚴多次被踐踏，「發洩在同事身上有咩意義」。他又表示，市民長時間圍堵港鐵站嚴重影響運作，又指市民若要反映聲音，應以電郵、熱線、及信件等「和平文明方式」表達。被問到為何只譴責圍堵市民，是否認為市民圍堵比起警方在站內釋放催淚彈更威脅員工安全，林偉強表示「係兩回事」，不會評論有關執法行為，強調「我哋只係做運輸」，其他執法問題有現有渠道處理。

現職站長的麥先生表示，遇到突發情況只能靠當值職員「千鈞（一發）（電光）火石間」的判斷，指關閘與否都會有反對聲音，至於判斷是否正確，管理層及警方事後會反映。

林偉強指，工會今早與港鐵管理層會面，反映員工對於安全隱患，並提出四大要求，包括要求高層為員工主持公道，譴責針對前線工的欺凌行為；港鐵與政府向公眾澄清港鐵範圍內的示威運動會否違反港鐵附例；要求港鐵嚴格執行附例；港鐵向公眾澄清職員有否權利拒絕執法人員進來執法。

林偉強說，港鐵事後有向員工提供眼罩、帽及口罩等裝備，若同事認為有需要可以提出採購其他物資，管理層亦與與警方溝通，但回應速度並不理想，希望公司盡快處理。他指，下星期會再次約見管理層，要求他們盡快回應，若管理層未有回應，不排除行動升級。

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never